amd cpu&gpu 討論post #42 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU & GPU都有送Game Code既 promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理
Xander&VST為正式代理

Gigabyte Bios內調整PBO Boost & Fclk freq請去AMD Overclock揾！！！！！

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計 問卷(填資料用）

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

1usmus Custom Power Plan for Ryzen 3000 Zen 2 Processors

中咗1001

1001唔開POST

[林仔學堂] 記憶體插槽 插邊個？插錯會點？連預設 XMP 都做唔到！ 繁體中文字幕

[林仔學堂] 新手必睇 十五分鐘學識超RAM w/ Antec KATANA 繁體中文字幕

用左n 年既i7 2600k 終於壞
N 耐冇砌女，完全脫晒節

想試下 amd , 想問題幾時會出第4 代 zen3?
值唔值得等？

完全唔打機
文書 + 執相 , 想穩定唔超
mb 約$1500 筆直
3600 配咩mb 好 ?

求推介

ryzen 4000 cpu,年底

咁唔等啦

要砌了

無IO需求：
asus b450m tuf pro gaming
giga b450m Arous Elite
msi b450m mortar

要IO :
giga arous elite x570

唔該晒巴打

X570 好似幾好
但見mb 上有主動式散熱風扇
用一年半載死風扇會唔會好麻煩？
加上google 完 , 早期x570 有災情？
依家解決左未？

Thank 橋 you

hof 3200cl14換4000cl19係咪降級
條3200斷晒貨
16gb又唔夠用
油耳賣9舊水好想買
咁買多16gb定直接換32gb好
溝埋一齊又驚超唔到
定係買2條gskill插落去試吓

畀我唔溝die
直換2+16GB

3950x + gigabyte x570 XTREME + 64GB G.Skill Ram

大機 ： 3700X + X370-F + 32GB 3400 C16 + Vega 56
細機 ： 3600 + B450-i ROG + 16GB 3800C16 + Ref. 5700XT

應該有一排都唔使再upgrade細機

我諗緊將唔將部機加到64GB RAM 不過而家32GB都用唔哂

x570 pch 暫時冇災情

Asus TUF 506 Review! A Ryzen 4800H Laptop Review!

Asus TUF 506 Teardown (Ryzen 4800H inside)

ram 買3600 cl16 好過買4000 cl18??

1:1 or 1:2 ?

緊係1：1啦

3600 C16啦 , 摸下上唔上到3800

3733 C14 1:1
3800上唔到

3800都係1：1？？

睇下你嗰粒U生唔生性

我有啲後悔 買8x4 應該買16x2 先啱

其實佢驚壞扇 應該要買XTREME

好在我仲有位插

超完之後係邊到睇 今晚收工去超超

實有用既～到屋企人部機壞 就將呢4條俾佢 我再換NEO 16x2

最簡單 CPU-Z 睇

不如賣出去買過啦

呢4條好嘢 唔會賣啦

無睇上面咩RAM嚟

adrenaline 20.3.1 會播片個陣跳timeline跳多幾次就hang機, 有冇人有同樣問題

3700x玩EFT
表面溫度最高58 但其他溫度(唔識睇咩溫度黎但係寫住CPU) 最高有上過70度 正唔正常

G.Skill 3600c15 特挑B.die 仲要non-rgb

BIOS入面都WINDOWS個個?
兩個都有

有冇頻率浮動？

BIOS入面

有 開左pbo offset-0.08

正常la

唔裝adrenaline 應該冇問題吧?

其實呢排點解咁多人買G SKILL 我自己仲用緊 corsair dominator platinum 既RAM 由中學雞一直用到而家 是咪我太守舊

Ryzen 夾Corsair ram 會出事 e.g 超唔到/ 唔穩
由第一代Ryzen 開始已經講緊
而家唔知有無改善到
利申 Ryzen 1700 配 32gb Corsair vengeance ram
間唔中會blue screen

主要IMC問題來

我兩部都好地地 3950 同 3960都未試過死機

唔穩其中一個原因係因為corsair自行設計pcb, 唔同其他廠用公板
底板廠對corsair嘅最佳化未必做到同其他公板設計咁好
當然Zen1 IMC同300系底板布線/BIOS未成熟都係因素之一

利申R5 1600配2x8GB Corsair Vengeance Pro RGB超到3200
玩兩三隻驚間唔中BSOD或Freeze咗要hard reboot

印象中DDR2中後期Corsair嘅RAM好出名

DDR3中後期出名嘅係Samsung自家原廠RAM

DDR4個個都講b-die，又興起RGB lighting
g.skill應該係最易搵到用b-die嘅sku

我唔會自己走去超RAM直接買要既頻率。。 好在我最憎RGB 而家塊板既RGB都俾我關哂

印象中 1XXX既RYZN要好夾RAM用

AMD Ryzen 4000H “Renoir” gaming laptops already on sale

XMP都係超頻

我知 但係XMP係人地超好俾你 自己一禁就係

XMP都會失敗

要睇板

AMD Ryzen 9 4900HS Review, Move Aside Intel, Your Days of Laptop Domination Are Over

宜家睇4900HS 個啲laptop 既review 講到呢粒laptop apu 咁勁
AMD 幾時先會出7nm desktop 8c 16t apu
配埋落 deskmini x300 fit曬

我叫好彩 到而家都未試過失敗

ASUS G14 Review - 8 Core 4900HS in 14”?!

4900H 雙通道DDR4-3200 CL22 latency 82.4ns

Zen 雙通道3200 CL16大概80ns
Zen+ 雙通道3200 CL16大概68ns
Zen2 CCD + IOD要CL14先大概69ns

推測ZEN2 APU 喺雙通道3200 CL16應該<68ns

年尾4000會唔會都double performance
係就等等

Ryzen 4000 Desktop CPU : 7nm+
Ryzen 4000 Mobile CPU : 7nm

660p SSD

asus好多660p庫存

其實行唔行到1900 fclk 同x370/x570 有無關係？

個影響唔大 （ 我自己嗰部細機B450i ROG + 3600 +8GB *2 FCLK可以行到1900 , 反而大機X370-F + 3700X + 16GB*2 大概淨係行到1800已經頂盡）

我都胖緊flare x 3200 c14
上到3733 c16
但而家又想要rgb

我塊c6h 配 1900fclk 一定過唔到ram training,睇黎x370真係limit 左

3800x

粒APU簡直痴撚線
無論cpu定igp都好抽得

熄左都會
平均重新開機幾次會有一次
cold boot就暫時未炒過
最多間唔中等耐少少

人一黑就咩都黑。
之前壞左塊Asus X570I 換左塊板之後，諗住可以相安無事。
點知尋晚放工返屋企諗住開電腦，突然間啪一聲，部電腦熄左。
心諗大獲，好大機會火牛出事，一拆個火牛出黎，拎電筒一照，兩粒電容爆哂，流哂D野出黎，屌!
隻火牛仲要係新買既Corsair SF750 platinum，真係嬲到核爆。

拎去代理換哂成set 佢

整套TT 水冷 Ram

自殺套餐

Update 完 BIOS 之後 Ram profile係咪會 reset?
久唔久會disable 左XMP profile

更新bios之 所有超頻回預設 要自己入返去set返

張5700xt 問題解決
解決方法係換張1060s
Game都未換就賣咗比人

依家打機好爽AMD YES!

依家粒3600用原裝cooler 燒機9x度，唔係太滿意個。溫度諗住買個新cooler .上網睇到ARCTIC Freezer 34 eSports duo好似幾好但香港好似無。大家有冇其他推介

Ryzen Mobile 4000 CPUs ROCK! - MSI Bravo 17 Gaming Laptop Review (17", AMD Ryzen 7 4800H, RX 5500M)

mon is 45% NTSC !!!!!

貓頭鷹扇
用緊咩箱邊塊底板

Schenker (CLEVO) XMG APEX 15 comes with 16-core Ryzen 9 3950X

5600xt係咪屌打2060

define c
gigabyte b450m gaming

怕咗AMD Driver , 不了

Amd cpu yes
Amd gpu fuck

隻嘢用HDT 我唔係太睇好

不過佢跟果把P12 bionx 係唔錯的
但計埋價44usd 香港都應該貴
不如u120a/ts120plus ver b

平d可以諗下 gelid tranquilo /thermalright as/ax 120

ax 120

終於換左機箱
啲温度好靚仔

Crippled No Longer: Matlab Now Runs on AMD CPUs at Full Speed

用Matlab不再因為intel mkl問題煩惱了
新版optimization support Zen2

<Y-cruncher>Version 0.7.8 Patch with Zen 2 Optimizations

HDT係咩東東

又真係幾平喎，TS 同AS 係咪主要係風扇嘅分別呢？

請教下以上幾隻…同u12s 邊隻好d?

我要 2in1

as hdt底 4hp 穿fin
ts銅底 5hp 焊fin

u120s
我估同ts120差唔多

收到，有冇話邊度買到？太耐冇睇電腦野。謝謝

正都應該有ts
ax faroll有

邊間有哂2隻就唔知
平價仲可以cm hyper212

應該就買TS , 買好少少有排用

Crucial Ballistix DDR4-3600 32GB (2x16GB) [BL2K16G36C16U4R] Review

如果想買 NZXT H1 配咩底板 CPU RAM 好? 睇中左以下幾項求評

AMD Ryzen 7 3700X
ROG Strix X570-I Gaming
Crucial / Corsair 3200MHz 16GBx2 (待定)
5700XT / 1080Ti (舊卡)

用途& Budget?

多數打槍Game, 有時玩下mhw, 畢直10k 內
有隻hd 240hz芒, 一隻4k hdr10 芒兩種用途

即係已經有mon

仲有有冇硬件不需要在10k?
例如： hdd

已經有 nvme ssd

有考慮過giga x570i?

Heatpipe direct touch

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS ROG Strix X570-I Gaming Mini-ITX
價錢：$2,140

1 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

總計: $10,008

@Jacksjoke 唔該幫忙睇下, 俾O的comment thanks.

1 x AMD Ryzen™ 9 3950X
價錢：$6,620

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero (WI-FI) X570 ATX
價錢：$3,339

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 64GB (4 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — White CMW64GX4M4C3200C16
價錢：$3,180

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Corsair AX Series™ AX1000 — 1000 Watt 80 PLUS® Titanium Certified Fully Modular ATX PSU
價錢：$2,049

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic Tempered Glass — White
價錢：$1,280

1 x Corsair Hydro Series™ H115i RGB PLATINUM 280mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,230

1 x CORSAIR iCUE QL120 RGB 120mm PWM Triple Fan with Lighting Node CORE - WHITE
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $24,516

@Jacksjoke 仲有呢個, 俾的意見. thanks.

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (2 x 32GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-64GTZN
價錢：$2,940

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Corsair HX Series™ HX1000 — 1000W 80 PLUS® PLATINUM Fully Modular
價錢：$1,749

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic Tempered Glass — White
價錢：$1,280

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

3 x [砌機優惠]Be Quiet! Silent Wings 3 120mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$405

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS FI27Q-P 27" 2K 165Hz 10Bit HDR HBR3 G-Sync Compatible Gaming Monitor
價錢：$4,899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $24,320

有, 不過有心理陰影

全部預24k?

咁上下啦...多的少的都得, 冇限死..(最多儲多一陣錢)
不過再多好似就要上 TR 咁就差太多啦....

但你用途係？

Coding, a bit gaming (not focus), Modeling (Machine Learning/Deep Learning)...etc
Thanks!

12c都ok la
真係唔夠用既上3950x

其實砌2部, original budget is 40k-50k in total (try to control budget ~45k 但係好似唔係好得 )

一部 3950x
一部 3900x

(唔夠用先上, 咁...原本粒U 點? )

如果咁 我建議第一部用tr（主要機做大部分野） 而第2部用3700x

3700x果部主要負責分流部分

tr config 可唔可以俾個 list thanks!
第2部唔可以差太遠, 因為砌俾人唔係自己用..

3700x都係比x570板 因為你既用途要io

TR 係唔係 ThreadRipper? 想問 ThreadRipper 個 config
Thanks.

tr = ThreadRipper

愛不愛hdd?

No...Data size usually not large

tr list愛不愛aio?

1 x AMD Ryzen™ Threadripper™ 3960X 24-Core/48-Thread
價錢：$11,999

1 x ASUS ROG Zenith II Extreme AMD TRX40 E-ATX
價錢：$5,950

2 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (2 x 32GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-64GTZN
價錢：$5,880

你講呢個 config?

可以改strix e gaming

TR cooling 真係唔識, 請推介一下. thanks

TR果部做野機應該不用上Gaming mon

@盜夢者

1 x AMD Ryzen™ Threadripper™ 3960X 24-Core/48-Thread
價錢：$11,999

1 x ASUS ROG Strix TRX40-E Gaming ATX
價錢：$4,280

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (2 x 32GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-64GTZN
價錢：$2,940

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Super Flower Leadex II Series 1000W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,489

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-U14S TR4-SP3 Premium-grade 140mm CPU cooler
價錢：$580

1 x [砌機優惠]Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$150

總計: $27,676

Cooler Option : Cooler Master MasterLiquid ML360 RGB TR4 Edition CPU Cooler

張2060係已經超左頻？無得再上？

wow 唔係貴好多, 有得諗, thanks~
1 x Noctua NH-U14S 風冷夠? 定係一定要AIO ?
冇用 high end computer exp plz advise thanks!

u14s tr4都夠
你怕漏水一定不會上aio
風冷仲有thermalright silver arrow tr4 選擇

Thanks!!

mon度自己去mon post問了

1 x Corsair HX Series™ HX1000 — 1000W 80 PLUS® PLATINUM Fully Modular
價錢：$1,749

1 x Super Flower Leadex Platinum Series 1000W 80 Plus Platinum Fully-Modular
價錢：$1,699

1 x Super Flower Leadex II Series 1000W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,489

HX1000 works optimal at 220 (HK area) over 90%
Super Flower I can't find any detailed performance document.
Leadex Platinum vs Leadex II 有咩分別?
Which one of it do you recommend?
Thanks!

我自己有MON, 第2部砌比人, 先要MON...thanks!

HX1000i既OEM係Seasonic
Super Flower係自家製冇問題
2個品牌都可以上

非常感謝! Thanks~

@盜夢者

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,099

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x [砌機優惠]Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX
價錢：$549

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

總計: $13,366

都係果句 mon果度去mon post解決先

tr list 果個機箱可以用tt c35
用c35可以del be quiet cooler fan

收到

如果list內ram唔夠用就買多對2x32

Case 真好好難揀...想要靚少少
年尾會入 ampere => 最後會有2 x gpu
1000w 本身夠. (3900/3950)
TR 原來 TDP 280W 我諗隻牛要 1200w....
HX1200 vs Super Flower Leadex II Series 1200W

到時有需要再+, thanks !

2隻牛 是但一隻

等Be quiet base 500 DX

建議用msi afterburner超

佢已經去到1710，再上會唔會壞卡？

體質

唔明

中文即係到左極限

咁唔超啦

你可以再繼續超上去嘅，只不過可能要加電壓/加大Power Limit , 加咗嘅話仲可能有得升嘅，但係相對嘅溫度同埋炒車風險就會增加囉

有無人買左5600xt之後瘋狂bsod(video tdr failure, atikmpag.sys)? 淨裝driver唔裝radeon software、scf /scannow都解決唔到

之前用咩driver ？

2020 edition全部試過，"TdrLevel"亦set左做0

諗起有人講災情得5700xt 先有

有冇巴打有吹冷排風扇推薦 隔離POST無人理

IPPC

落19.11.3

水冷個po?嗰條死黑驚邊有時間理你
btw P12/P14/IPPC 3000 啦冷排玩風壓

係因為無人用 56/55 xt所以無災情

off topic少少
點解antec隻HCP 850白金牛可以減到$850?
S級牛賣1蚊1W 其他廠點跟

tt gf1都已經1蚊1w

GF1 金牌
HCP白金
同價你揀邊個

買咗5600xt一個月暫時冇咩問題

on9

老閪都白金

真
原價都起碼過千

官方標價1990
市價都最少1600
差唔多賣半價
hkepc話今批只有百幾隻
隻牛唯一問題係太長

巴打好！我係想問同哩隻比noctua u12s 差得遠唔遠？
u120s係指邊隻？
thanks

應該夠用到去atx12v普及

我以前買隻80銀 用左差唔多十年

打錯字
想講u12s應該同ts差唔多 可能好dd
但極熱之下 ts120雙風扇應該有優勢
但肯定嘈d

我會選擇Seasonic revolt x fsp 1200w

其實上網搵唔到！香港唔知咩價、邊度有得買 ts120plus ver b
u12s就$400
諗住裝落去1600AF 到用

正都

1600af 就算啦
買隻hs都佔u價一半多
除非你plan住上Zen 2/3

原來係咁， F12得唔得 之後會再買三把

sor arctic嗰個P12先啱
你呢個咪IPPC

我以為貓頭鷹有P12

事實上係真係有

好在轉數唔高 嚇到我個心離一離 三把野好貴

上年年尾be quiet 出左隻slient wing 3
12cm 2200rpm 73cfm 3.37mmH2O ~$165
叫做各方面比較平衡既選擇
最勁ippc
最抵玩arctic p系列
最平衡be quiet

1600af用一排先
遲d 應該都會 2手搵粒zen 3代！

我係bios開左raidxpert2之後抄野慢到hihi
岩岩睇除左nvme raid 0有cache之外其他nvme同hdd都無cache
關唔關事?

你raid0用咩ssd?

屋企有把
但買左番來未用過

咁可以投資下嘅

始終ts 2把c12pro 1650rpm
高温下有著數
但平時 中等loading u12s應該靜d 但又唔會熱太多

兩個都係單塔？
用住u12s …最多有需要先加多把扇上去

煩者
同埋買多把都是錢

你加把a12x25/ippc 都2舊幾
平平地加把arctic p12又唔係好夾咁

唔洗加 溫度相差唔大 但仲要嘈勁多如果你加嗰把風扇無位加防震pad嘅話就真係地震咁款(U12S入面送咗4個風扇防震pad俾你第二個風扇)
利申dual fans苦主

970 evo plus 512 x 2

3900x 妓姦x570 master

裝個時除左window條nvme(另一條)叫做有restore之外其他都冇

咁大鑊
咁都係有需要先…機箱加多d，抽入/出風扇算

睇黎我真係成世都黑仔過人

巴打買咩牌子

屋企有兩把F12 冇插到
遲下度返落pcie 底到吹gpu

其實我而家有幾個ssd/hhd
M8peg (window)
2 x 970 evo plus in raid 0 (gaming)
Seagate 2TB
WD 4TB

而家hdd搬野去hdd可以100% loading但得20-50MB/s
hdd抄落portable ssd都可以得30MB/s
我睇raidxpert2開左hdd cache但係佢寫None而970可以RW同有256kb
所以先問抄得慢關唔關cache事

等等 Google過 有Intel U case都出現類似現象
行Raid 0 performance drop 關Cache 事

我都係用U12S再自加多一把風扇上去, 又可以接受到WO, 唔係好嘈
3700X+X570 EXTREME4, FAN PROFILE NORMAL

其實係視乎你抄嘅檔案大小 , 若果你抄嘅檔案係有大量嘅零碎檔案係會令到成個速度慢好多 （ 30-40MB好正常 ）. 如果你由A SSD to B SSD 抄啲有好多零碎檔案嘅話有30-40MB差唔多 . 呢啲嘅影響係儲存裝置本身嘅特性限制 , 同佢嘅平台冇直接關係 .

利申 ： 之前做Data Center SAN Storage Manager

msi mech oc

16個3GB file應該唔算零碎file?

點解AMD CPU係GAMING 上都輸小小比INTEL

已經買咗三把試用下先 全速好似開戰機咁，要用軟件SET自動控速先接受到

gaming睇測試 百幾二百FPS先輸果幾FPS 小弟用60既MON完全無影響， 重點係其他野贏。。 所以我上年都轉用咗用AMD

我想問你RAID0係用WINDOWS RAID 定係BIOS 開NVME RAID再裝WINDOWS時裝驅動嚟裝係隻無RAID既SSD到嫁？

3000你估講笑㗎？set 2000左右啦

我bios set turbo mode
反正低溫唔洗full load

window裝落m8peg
之後bios set raid 0
再係window入面改raid0既驅動程式
好似係咁半年前攪既

案例分析:從客訴案例 再衍生的AMD架構解說~讓你一步一步了解AMD的超頻

a12x25

已經買咗幾IPPC 既NF F12 3000試用住先過多幾日應該會換埋其他

做咩拆哂d 膠吸震wo

重點 ： 當更換新CPU/Ram之後 請Clear CMOS先

我買藍寶
好似少好多問題

因為我之前開NVME RAID 直接係裝WINDOWS 時RAID埋 裝落隻無RAID既SSD到 後來發現咁樣會拖慢左隻SSD好多。 之後改做關NVME RAID 裝完 再入系統用WINDOWS個磁碟管理RAID左佢 會快返一半

而家開到機就算 懶得理佢

因為 拆左再貼實D 同埋我唔太覺得佢震

同埋不要用錯扣具安裝

其實會唔會真係有人整得穿塊板

用得X570 值唔值得玩埋raid 0個D?

不要問
之前有塊Asus ZEA因為不知道邊間水冷廠扣具設計出錯搞死塊板

而家你係bios無開nvme raid，行ahci唔行raid
同埋靠window做raid 0
我有無理解錯？

R0 其實睇你怕唔怕煩 同安全問題
再者唔一定要X570先玩得

無 係的表達能力差 不過你理解到就好

今晚返去試下先

見到epc講

香港只係有入單風扇版
話單風扇差唔係好多

我見單風扇同雙風扇價錢一樣，咁梗係買雙風扇啦

來到香港果個價又唔係咁講嘅

自己加把舊扇

Radeon RX Gamma XT

唔緊要而家諗住買TS120

4月1日

AMD YES!

呢隻之前好平放左
始終都係唔夠舊嘢好

竟然，我諗住佢新技術會好啲

我舊果隻大佢一個碼
所以會頂ram
新呢d唔會

希望係真

一部電腦可否行2個raid0

2 x 120 GB ssd 行raid0
2 x 1TB ssd 行raid0

上年砌完部機之後 成日藍mon 好撚煩 chipset driver 又裝唔到 都唔知乜撚野事

上淘佬訂咗，懶得出街買

同埋我都唔超頻，3600正常用應該OK的

spec?

3700x
aorus elite x570
2070super gigabyte

ram model?

ram slot a2 b2?😑😑

正理係要擺a2 b2? 但其實我咩位都擺過哂 一樣

說明書有講的

一樣SPCE 但無事
會唔會係有啲野撞死左?
試過vLan同win10撞死左
每次開機都必定藍MON 又衰較左Ultra Fast Boot
搞到又要清CMOS 又要拎走粒底板電先入到Safe mode delete返

冇DOWN 過VLAN
我一開GAME 一陣就藍MON 每次個CODE 都唔撚同
重裝過WINDOWS N次

連CHIPSET DRIVER 都裝唔到

試下用win10官網個installer行一次「升級」

直接係OS到double click黎行 等佢RUN
唔好放入USB到再重裝一次

Chipset Driver終於修復0% Bug

How to Downgrade old version driver ?

1. Uninstall the driver

2. Go to this link Download Old Driver :

3. Choose Previous Drivers

4. Choose Driver version :

5. Install and wait for reboot

可以。。

好耐冇裝過 btw jack巴有冇試過 打英文冇事 但轉速成 打字會LAG 一LAG咁

chipset driver正路不用追新

She brought AMD back from the brink of bankruptcy | Risk Takers

Next five years is more exciting than the last five

5 年後又要換機

大陸有人用3600到3950X上藍天NH55AC呢個模具 有Link 😑😑😑😑

殘體字警告！！！

<ITX>3950X + RTX Titan X2

J 巴我DOWN 左舊版CHIPSET DRIVER 就裝到

感謝

知唔知MEMORY PMU TRAINING ERROR SOCKET 0 CHANNEL 1 DIM 1點解決
淨係DETECT 到一條RAM

clear cmos

reset 左都係咁

可能ram金手指接觸不良

而家有兩個問題
1.memory pmu training error
2. 不定時自動幫我reset bios
好煩

有冇備用ram/cpu?
因為可能你抽到壞ram/遇到imc gg

轉左插A1 B1 2條都show 到

試2條ram分別單獨試4條ram認不認到ram
可以試到係咪板出事

3500x + gigabyte 5700xt
打機cpu 最高80幾度
Display風扇拉到60%都成80度
點解會熱成咁

stock cooler ?
咩case?

係
DP501

換個300hkd左右既塔散就解決CPU温度果度

3500x stock cooler太屎了 同埋你個case砌果陣有冇加風扇？你上5700xt係呢個箱要做好風道

冇諗到粒cpu會熱成咁
前面有3把入 後面一把出 頂冇裝

因為3500x stock cooler本身縮左水 加上ryzen出廠就係預設高電壓auto boost

咁張5700xt拉過咗風扇都咁熱係正常？

預設轉速加幾多？

本身預設最高46% 打機成90度 hotspot一百零幾度
跟住我拉到60%

我張5700xt未試過高過70度 fan speed平均50%

打速成會Lag一Lag係點解

Some users may still experience black screen or system hang issues during extended periods of gameplay. AMD will continue to monitor and investigate reports of these issues closely.
最新Driver

由始到終都冇fix 過

裝WIN7 速成用算啦

win 10 死症？

chipset Driver driver只係解決問題chipset問題
不過用Win10呢個預左MS硬推唔理Debug進度扶不快先。。。

我仲係會black screen / reboot
5700xt

藍寶石？

呢塊板點睇？

已經認證可以用tb3 但安裝麻煩左

我一直都無用10個速成 由測試版打某D字會LAG 1 2秒到而家個爛鬼動畫搞到有時 跟唔上我打字速度 所以一直裝WIN7輸入

Asrock本身伏唔伏，見佢可以用Intel heatsink幾好玩咁

Radeon™ Software Adrenalin 2020 Edition 20.4.1 Release Notes

不會伏 只係pch粒chip cooler太大隻

貓頭鷹L9A/Cooler Master G200p夠唔夠力壓3600?
遲d轉A4箱
得50mm以下散熱先用到

Thermalright AXP-90R AMD Full Copper CPU Cooler

點裝有冇詳細

係

點解開唔到driver
今日買完re 3 再較下野都冇
屌

繼續炒

岩岩試左 粒3600 1.344V上到4.5Ghz過埋R20不過宜家用4.4跑緊PRIME95 等陣填form先

cpu 3600
1660ti/super 有無邊張抵玩
galax 1660ti ok?

Replying to Comments: Ryzen 9 4900HS, MATLAB Performance, Desktop Comparisons

較咗 36.9 ODT 之後好似無再 boot 唔到機

上2060

上面圖好似幾有用, 可以放link係#1

FULL LOAD幾度呀？

技嘉b450 aorus m + amd 3600
係咪要更新左bios先著到機

家陣bios都入唔到 岩岩今日整

更新左bios未？

我開機都入唔到bios 無畫面
唔知可以點更新

過7日未？

岩岩今日買

gigabyte gtx 2060 oc?

AMD Ryzen 5 3600 CPU
Gigabyte技嘉 GA-B450 AORUS M B450 AM4 m.ATX M/B
ADATA XPG D10 AX4U320038G16A-DR10 DDR4 3200MHz 16GB Kit (8GB*2)
MSI 微星 GEFORCE RTX2080 SUPER GAMING TRIO 8GB GDDR6
Antec HCG-650 Gold (Full Modular Cable) High Current Gamer 650W Power Supply
ADATA M.2 SX8200 PRO
Wd ssd

我條list係咁

返你買料既店舖處理

不過你budget幾多？

預2k 鬆d

上Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6

Amd driver係咪冇得show fps?

用msi afterburner 就ok

講緊4.5定4.4？4.5冇跑prime95 R20嗰陣就80-83度左右 4.4跑prime95 full就最高103

唔係係佢地到組裝 中央田會幫手咩

你u+板係中央田買？

個盒上面係咪冇貼住 Ryzen 3000 Desktop Ready?
係的話就係未更新BIOS
認唔到粒3600

塊板冇BIOS Flashback
要用舊款CPU先入到BIOS然後update
攞翻去俾鋪頭搞/問朋友借舊款CPU然後update吧

anyway拆cooler小心拔劍

點會唔會
佢畀塊未升bios 嘅版你係佢問題
你唔屌柒佢點得呀

只可以上一條m.2,其他冇咩大問題

我係中央田買板，佢會叫你行幾步路去新高登service centre 幫你update BIOS, 幾分鐘搞掂
我拎底板翻屋企砌上機運作正常
唔關邊度組裝事，當然你要仲有單啦

x5700 係咪証實左買係 on9?

係,只買xt

5700xt定x570?

5700xt
個個都話有 bug 又剩
其實想買卡然後上 2k 144z
用緊 960

2080s啦

太貴
仲要買 moon

5700xt係Driver bug 搞左半年都未搞掂先會多人A+N配搭 如果一早搞掂 xt會買得過

咁未2070s

20.4.1drive都係繼續炒

咁係咪應該買左 moon 先

2070s + G-SYNC Mon

AMD Ryzen Mobile 4000 APU at 15W - Ryzen 7 4800HS Vega 7 at "Ryzen 7 4700U"

話說Zen 2安全voltage唔係<1.275v咩

1.45呀

1.35v - 1.38v

唔止一個人用1.275v以上令到佢哋粒u degrade喎

你超4.3/4.4 唔係1.3v就做到了

唔係好明

Oic thanks Jack巴

我同事都係同我講1.45v樓下就冇問題 不過我宜家都再降左少少 去到1.248V 再Test緊Prime95 暫時肉眼見最高係96-97度

pbo 1.45v?
同人手超另一回事了

人手又要試粒嘢嘅體質宜家都Run左成個鐘 都冇咩變化 應該都尚算穩定掛

怕煩pbo+offset

Jack巴
係唔係長期行1.35v～1.38v粒u/版會變差甚至死？

1.38v仲係安全
睇重粒U體質 怕煩1.35v

上面巴打quote 1.275v以上就令cpu體質變差但Google過好多人都話1.4v樓下都無問題，搞到有啲亂

即係如果我想超上4.3/4.4同埋長用係咪都無問題？

體質靚既chip行4.3 燒p95都要1.3v

我唔係咁極端平時上網睇片
最多都係執相剪片打下機咁……

想了解日常用升到1.35v-1.38v有無問題

所以我都唔知係咪我粒嘢體質唔差 燒左75分鐘 暫時都冇問題 voltage 1.248-1.26浮動 行緊4.4Ghz btw洗唔洗再燒多陣？定都差唔多

1.35v都夠 1.38預撞正差體質果堆

p95 small FFTs?

唔係唔差直情係好好
全核4.4 1.26v真係無乜人去到

P95 Blend

你pass左最難過果隻

因為琴日試完1.272 run左三粒鐘 但max temperature 成103度 所以今日諗住再低少少睇下得唔得 宜家溫度最高就97度

我本身諗住行small 因為我睇上網啲人都係建議small去test CPU 之後我個同事就話 反正你超埋RAM 咁順便行Blend test埋佢啦 btw咁應該都差唔多可以stop?唔想好似琴日咁又Test 3粒鐘

p95燒機 正路温度高 實際用途未去到咁高
怕不穩定可以加多多少電壓

恭喜巴打中獎
我宜家要per ccx咁超，ccd1個邊體質好唔掂超過4.2ghz要加好多電壓先過到r20......
更加唔講p95

我琴日都試左1.344V 上4.5 係過到R20 但我就冇試到Prime95 我諗應該過唔到 個溫度會炸所以我就諗住4.4算

嗯嗯 暫時睇應該都穩定嘅 學你話齋實際上應該都去唔到咁高

始乎後期3900x體質好咗好多輕鬆全核4.4
我買咗頭幾批爭好遠

我都係keep住1.35v逐粒ccx慢試超到幾多

我呢粒3600嚟架咋諗住等4000 series先再睇下換邊粒 專登買定X570

我本身都想換粒體質勁好多嘅3950x，但諗諗下都係等末代am4 4000系先換咁先有升級

岩 文書機嚟 點都捱到2年嘅

4000 樓下

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6

睇上面D 巴打超得咁開心我連超都無得超 要等新冷排到先可以整下 唔係熱死都唔知咩事

哈哈 我本身都諗住用水冷 最後放棄左 買左Be quiet隻dark pro 4 比想像中好 但唔係最好

快D入坑啦

用緊粒ryzen 5 3600配alphacool eisbaer lt120
無論用咩扇煲機都係80度
但吹啲風出黎係涼既
唔知降壓會唔會好啲呢

120mm aio
不過粒u內部積熱左

呢隻雖然係120 aio但性能唔係差
早排都有聽過積熱問題，連u12a都係壓到80度左右

你試PBO+Offset

就咁試左offset-0.1，74度

pbo scale : 5x-10x

Scale auto，一陣試下改先

仲有max cpu Boost freq 改為200mhz

LPDDR4 bus width得普通DDR4一半
即係LPDDR4X 4266都仲係慢過DDR4 3200

我用360aio壓都係得<70度

新仔求問：2080 super + AMD 3700x 配msi b450 pro carbon 得唔得，x470 SLI 我又用唔着，x570 PCIE4.0應該都唔會用。但係會唔會驚遲啲AMD冇support俾b450版...

可以
用依塊,不如用tuf pro,一樣都係4*2,會平少少

有冇人放二手cpu

想問下AMD出面邊款風扇同散熱膏可以推介？用左十幾年Intel今次想轉AMD，本身都係用ATX既箱

case fan

CPU FAN

u12a
包散熱膏

點解無左其他兩個AMD 電源計劃既

用1usmus Custom Power Plan for Ryzen 3000 Zen 2 Processors

已改, 雙風扇74度, 單風扇77度..
都接受到了, 120AIO應該極限

想問下暴力熊散熱膏 Thermal Grizzly Kryonaut香港邊度有得買？

暴力熊散熱膏好易乾

真

咁Jack巴有無好推介？

NT-H2

MX-4

都易乾

咁我都係揀貓頭鷹
想問埋NT-H2黃金/高登有無賣？

X都有

買定復活節搞
aio原裝散熱膏真係唔掂

aio原裝可以用
有要求就轉啦

超緊粒3900x發現1.3v行R20 10 cycle之後over 80度，風扇已經開盡都麻麻咪諗下換散熱膏

80好低姐。。 我舊果部3950 行1.35光機都89度

*燒機都89度

1.3v 80度以上有時上到86、7度
不過我用緊240 aio都應該係主因，但想換埋散熱膏試真啲先認命

用緊咩240aio

H100i pro rgb...
原裝風扇原裝散熱膏

以為係用cm

漏水CM不了

至少上280mm aio了

ITX只能240

p95 80度？😑😑3

行R20同Blender咋
試緊1.35v行ccd0 4.4 ccd1 4.25

AMD平台Q&A

Q：AMD開機流程前面那段AGESA的部分感覺會讓板廠做事情變得綁手綁腳？開機速度沒辦法跟Intel平台一樣快也是AGESA的原因嗎？那這種開機流程的設計有帶來什麼好處嗎？因為我對這個設計的印象都是在他的缺點，還是說因為他CPU架構設計的關係，所以前面這段就是必要的?

A：AMD AGESA是正常跑法，是INTEL平台允許板廠調整，讓那些自檢可以跳過，我在影片中講的安全性 就是指AMD不允許板廠或軟體RD去碰這段

Q：所以Intel平台原本也是有這段，只是都被板廠跳過了這樣是嗎？

A：是的，我們會把不需要的跳過，甚至影響超頻的也跳過

Q：不曉得有沒有機會能讓AMD改變心意

A：原廠他們認為這開放後漏洞太多，我覺得短期內很難

Q：那i家的話呢，他們想法不同嗎？還是因為設計不同，所以比較不會有開放後漏洞很多的問題？

A：也許是程式碼設計問題

Q：對了，我之前去幫同學更新BIOS到7C37v15，3700X配X570 EGDE，更新完之後幫他記憶體設定用Try it調回去，結果3200記成3600，重開後就一直沒畫面，機殼上的硬碟燈恆亮，重開或等好幾分鐘都沒反應 後來是清除CMOS才能正常開機，但超頻失敗不是應該OC Fail嗎？

A：如果是卡在記憶體，那就是OC FAIL沒錯，但如果是卡07 (FCLK)就不會出現，因為那段是AMD管的，板廠碰不到，AGESA也沒回報，所以BIOS根本不知道他是卡在那

Q：FCLK 1800不是大部分的U都能上嗎？還是就剛好運氣那麼差

A：是阿 但有些電壓可能得降點或加點

Q：原來這個問題跟我第一個問題也有關，都是AGESA的緣故，希望他們趕快改善或開放這段，搞的大家這樣，不管是板廠還是消費者

A：這部份應該很難，不過下一階段會跟他們反應 像07這種 要能讓我們接手RESET處理 而不是卡死

Q：這樣合理多了。那GPU自檢的手動開關有機會在近期看到嗎？之前說不插顯示卡開機的那件事情

A：會阿

唔係掛 仲等我特登落邪都買 成六十幾一支 咩2019 Version

貓膏

有時覺得d15/u12a既表現好過部分240mm aio

D15 black

No RGB and ABSOLUTELY SILENT - Ryzen 3950X Workstation for Fritz Meinecke

p12

240 aio行1.25v全核4.2燒埋fpu無問題，一般R20/Blender風扇行1500rpm已經壓得住

同埋aio裝咗機頂令風道好咗令gpu同vrm無咁熱，否則我都唔會臨時轉h100i pro

3950X 用黎打機就得 Workstation 真係不了

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

有埋CPU和Ram OC

用緊X62壓3700X 個PUMP壞左
唔知保養會唔會一換一定要等一排先有得囉
諗住買隻風冷頂住 大家有冇推介
諗緊DARK ROCK PRO 4
超4.2正常使用

有冇漏水？🤣🤣🤣

降番default用住原裝先囉

舊野用左幾耐

要Pcie當然上HEDT

不要再說了

雖然3950x pcie lanes和通道數限制左 但效能比上代HEDT 2920x/2950x好太多

唔否定 除咗pcie lanes之前粒野係好好用 最後我成套野換咗塊板返嚟

我諗四五個月左右 冇流水
係摸一摸feel到唔震

同埋唔知點解壞左個CAM仲讀到
液冷溫度同PUMP轉數

好慘

仲有得再慘D，連張單都唔見埋，白食$1300

Ching 你個system 試成點,
我都諗緊用TR 但唔用水冷.....

點解你要用咁多PCIE lanes?
可唔可以分享下...thx

RIP....plat 估唔到咁差喎....

Gigabyte TRX40 Aorus Xtreme Review: Battle For Threadripper Supremacy

呢個可以插4張 gpu

xl atx

好似冇乜 case 放到
case 好難揀...樣好少少,+bottom fan, 都2k up

你要度左塊板Size先好上

點解有好多MB 4 pciE
中間2個PCIE 咁近...淨係放到一個GPU, 另外個PCIE 佢地諗住放咩?

尋日買左fractal design 隻Era ITX 機箱，成$1400真係好貴。
但買完先發覺裝唔到Asus張2070S，要用返Vega 56，真係搞笑呀我。
下個月要買張2080s 公板。

打去代理問下先
有SN 可能唔一定要單

咁張2070點處理

岩岩打左去，原來真係有得保。

張2070S就真係要諗諗啦

唔洗白食$1300銀

其實我用細箱真係無牛可以揀，如果再買都係得呢隻牛可以用，之前塊X570I燒左都唔知關唔關隻牛事。

仲有seasonic/silverstone呀

SilverStone 好似無750W 買，一上就要800W。

差得果50w

你講得又岩，而且仲要平過Corsair，今次做左on9仔。

itx,用750w咩都夠推

Corsair係80 Plus Platinum

Sor

SilverStone都係80 Plus Platinum。。。

唔係wo，我見 silverStone個隻800W SFX-L 係 80 Plus titanium

又唔洗Sor，雖然你介紹隻牛比我，但隻牛有問題都唔關你事。
反而Tu150個機箱質素真係唔得。
隻Era ITX就真係靚箱啦，不過插唔到張Asus ROG 2070S姐。
睇黎以後都係買公板卡穩陣，如果用細箱。

asus都有準備出itx case

細箱其實要留意嘅嘢比大箱仲多
仲要好多時唔係埋牙砌都唔會知

同埋公板都唔一定短
講到尾都係要睇 spec
之前見zotac 2060s 都出左張air 勁短
(當然喇 實會有人屌cut cost)

我宜家個新CASE應該2080S FE版都裝到，我就唔太擔心。
不過細箱我覺得最煩係裝一體水，有時真係頂到實一實，走線又煩。

冇考慮inwin a1 plus?

用緊3700x x570 5700XT
應該PBO
打機個陣會會全core 行41xx MHz 同1.4x
Cpu 保持喺70度左右咁正唔正常？
係咪應該較offset 等佢行1.3x左右？

仲買機箱?我已經唔夠一個月買左兩個樹箱了。
而且in win個隻個底好核突，不了。

仲買機箱?我已經唔夠一個月買左兩個機箱了。
而且in win個隻個底好核突，不了。

Ryzen 4000 Mobile評測和分析

殘體字留意

岩岩砌左部新機
I7 9700k
giga z390 arous master
giga rx5700xt gamung oc 8gb
1tb m.2ssd
650w coolermaster全模牛
coolermaster一體式水冷

電腦電源供應已經set左高效能
但用bio 3 demo黎試
係game setting 影像品質100%都有180fps
但唔知點解之後就會慢慢跌番落60 fps

會唔會關個mon事？
因為我個mon只係1080p mon
mon已經設定左60hz

thx all

似乎你鎖死行60hz

我用cs go黎試 又唔會降低fps
照巴打咁講
鎖死行60hz 主要係我個mon問題？

你用緊1080p 60hz mon?

係 d topcon 21.5吋舊mon黎
行hdmi
1920x1080 我已經係電腦入面set左最高60hz
因為佢最高只有60

[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#40

去呢度

但我奇怪就係cs go 就唔會咁樣降低fps
唔好意思 就係唔明點解

vsync?

我關哂d咩垂直同步已經

一係就in game fps limit setting

in game 我已經set左 可變

唔記得講 我ram 已經係ddr4 360016x2

關條ram 咩事

等緊新冷排 水冷液果D野到

而家咁用住先
粒CPU 1.18v 行緊4.0

因為我完全放棄用 傳統硬碟 同買左好多M.2用 之後又有900P 音效卡 顯示卡 X570點睇都唔夠用 仲加上以後仲可能買更多U.2既商業用硬碟嚟用 所以一定要食好多PCIE 未計可能又返去玩SLI

AMD Cancels StoreMI Technology, Replacement Coming Soon

BUG!!!

都冇咩人用

前幾日 裝完 發覺無用DEL咗

我直接用一個高速m.2好過

本身唔知咩嚟 裝完上網CHECK話 HDD放野落SSD果D 地方做緩存用 發覺無用就DEL咗了

死咩？🤣🤣🤣

咁奇怪 只有新ram chip先用到單面16gb
同埋asus x570全部Daisy chain來

換完都係上唔到去？？

新機返嚟玩無耐就俾人收走咁SAD

我之前係用C8F 我除咗華碩無用過其他

留名

WS 都死...

C8F 即係ROG cross乜乜VIII 果堆？

係呀

用msi

GODLIKE

可能原因就係asus未update cpu 和 ram oc rule
但asus bios團隊應該有做開新ram chip optimization

我推左佢用asus ws

到咗

67 我朋友幫我落咗80MM排 我明明 要60MM

我而家唔知點好

等塊板先

full copper 80

用左幾耐壞？
點知os壞左？cam 會睇到？

ASRock’s X570D4I-2T: A Mini-ITX AMD X570 Motherboard with Intel’s 10 GbE Controller

Origin PC Updates EON15-X Laptop Adding 12 Core AMD Ryzen Desktop CPUs

換完排作死 用1.35V 跑4.35

Ptt有疑似tsmc員工爆料話Navi 22已tape out

隻antec hcg620用左6年好唔好換隻1200w 白金牛好呢

本身幾多年保養？😂😂

有冇試過用 NH-U14S TR4-SP3?

換啦 仲諗乜 Seasonic Revolt X FSP 1200w 等緊你

無機用既第一朝 已經好難挨

都唔知關塊板定條ram事
但你有冇後備底板？

無呀 無用風冷好耐

真係好慘 仲要你等咁耐

點解唔用丫...

水冷靜好多， 散熱又好D。 同埋塔散清理好麻煩

3Q~

但水冷要怕漏水同乾水
塔散其實唔明有咩難清理
舊鐵浸水然後風扇刷兩下咪OK

我自組水 所以唔驚乾水 漏水都未試過 因為個人懶用軟管插入去 上死就得 難清其次啦 因為而家用水冷在深夜我都係接近聽唔到部電腦有聲

你用3900x 上塊x570 tuf算

佢應該係打算平平地用住 等佢塊板返

b450供電

有人b450上3950x

供電温度果度真係不了

我咪3950

用msi creation吧
不過你量度下case尺寸先

giga X570 AORUS XTREME

epc有人二手放緊

好貴喎呢塊

Ultra or master 算啦

大過ATX?

E-ATX

不了

C8H 夠平啦掛

唔夠5個月 個pump冇震動
液冷溫度同pum轉數CAM都check到到

華碩驚左

咦 MSI creation 放得落喎

但同giga AORUS master 比差d乜

我之前塊 P4E 都換過4塊 我都驚驚地

睇你適不適應giga bios

都係一個bios啫 日日入咩 無咁誇呀

條LINK個重點係

喔喔喔 AMD盤後37 還不快歐印一波

X570 AORUS MASTER 14-phase[12+2] | IR3556M 50A, PWM: Infineon XDPE123G5C(16-phase), PCB 6-Layer

PRESTIGE X570 CREATION 16-phase[14+2]* | IR3555 60A, PWM: IR35201(8-phase), PCB 6-Layer, *doubler(IR3599)

直出 vs 倍相

MASTER直出

bios友善情況 ： msi > giga

想買返ws pro果個vrm level亦可以選擇msi ace

即係cam個pump轉路都會一路跳？
咁真係唔用手去掂都唔知壞左

msi ace / creation / godlike
giga master / xtreme

自己選擇了

xtreme

小心Xtreme痴線佬出現

Ace無貨 creation 用唔著 godlike太貴
得返master揀 希望唔太差

用緊3900x 搭 asrock x370 professional gaming,
如果換asus tuf gaming x570-plus ,
有無效能大提升？
thx

其實master不差 我都用緊

你要io先上x570 否則普通用冇分別

講真 如果要玩ram msi板絕對勁

但msi都唔出x570 itx

但求行3200啫

你試ram有冇事 燒下ram就知道
giga用唔Runmemtest Pro

ETAX放得入但走綫麻煩 又貴$1200 算了 希望萬事順利

無事既 邊會咁黑仔呀

大家張5700XT超頻core clock同memory clock超到幾多叫做穩定？
新手啱啱買咗5700XT PULSE 用MSI Afterburners 試緊
求指點

5700xt唔超了
driver都未ok,到時炒粉都唔知入邊個數

AMD GPU driver是原罪

唔係掛 用咗兩日都冇撞到bug 所以以為bug已經fix 咗
用緊 20.2.2

好彩就唔使debug...住

我幾日就炒一炒

用緊20.4.1玩mhwi都係炒粉

driver個軟件 電源限制拉到最高試下
再唔係bios chipset整到最新

換卡保平安

等緊rtx3000

試下燒機

明天試下 成部機係快左一倍反應 係咪咁神奇 本身塊華碩可能有問題

冇錯 我發現拉上拉落個溫度都冇變先知出事
依家DRP4 開心使用中

求教學如果想超到行4Ghz

應該set 114.28 X 35 or 100X 40? Voltage要加幾多

ws果個8pin有加強過 即係3950x oc 4.3都頂到

不要改動外頻

比下bios介面既相來

我有master應該比到你

咁快手買咗 塊華碩應該好有問題

已經好耐無聽過人set外頻

我想問下有咩amd 既cpu打機好用?? 我而家用緊 2070 super + r5 1600玩apex lock唔到144hz ...想換張好少少

底版係 asrock ab350 pro4

3600

水冷清理仲麻煩

歡迎加入XTREME 痴線佬行列

搵我？

拆出嚟 用水喉沖之後放原位 水冷 靜嘛 加上我唔用箱 用風冷好嘈

唔該晒巴打 但係3600定係3600x 分別大唔大？？

我都用緊自組水 嚟緊復活節 全拆睇吓個排多唔多塵先

各位巴打，想問下
小弟依家用緊3700x+X370底板
如果打算升級X570 aorus elite 值唔值得? 依家用緊塊asus X370 E 唔知點解有時會聽到熄機果D停轉既聲 之後就scan唔到部機所有hard disk，要hard reboot. 係咪壞左

同埋X570對比X370既超頻會唔會穩定D?

可能頭先有小小講得唔清楚
就係有時聽到好似停轉既聲之後 睇task manager就會見唔到紅圈果3隻drive, 之後禁咩掣都無曬反應，咁樣會唔會係底板有問題?

咁當時水溫去到幾多

睇下你io有冇塞車

巴打請問點樣可以check ? 新手有好多野都唔識 sorry

前排換機清完一次 琴日換新排又清一次。 可以有排唔洗理佢了 風扇上左磁力隔塵網 每個星期拆落嚟清一清就OK

如果換塊x570板會唔會解決到？

睇說明書 keyword : sata 同 pcie slot

明明無插滿 但係都出現呢啲情況
Sata只插左1隻860 evo同1隻2tb hdd
M.2插左sm961
Pcie只插左張1080ti

周不時會有我講嘅情況發生 好困擾

用軟件睇下ssd和hdd健康度

例如 ： hd tune

用CrystalDiskinfo

Master 插一條m2 pcie 4.0 有冇話邊條slot好d

岩岩睇
Hdd同隻860 evo既health, 全status都係ok
但係禁落隻sm961到 點解空嘅？係唔係隻sm961問題？

3條m.2都support pcie 4.0
近cpu果條係直連cpu

係唔係隻SM961係到搞到我有頭先講既問題? 因為我係用SM961做boot drive

請問個網邊度有得買，咩樣同幾錢
下次清潔果陣想裝

用Hard Disk Sentinel再dual check一次

3600x體質挑選過 但同3700x比差D

巴打你D 磁力隔塵網係邊樹買

都係hdd同860evo兩項100%
Sm961係效能100%，健康96%

你bios和chipset driver有做過update ?

Chipset好似無， bios更新左做最新 因為要support 3代u

朋友係淘寶買 佢買咗好多我老凹咗嚟用

就咁睇嘅話 到底會係底板問題定係ssd問題？

朋友淘寶我老凹佢既 好似10蚊左右一張掛

再update吓，頭先諗住開hddscan試下，隻sm961禁唔到SMART check, 但另外兩隻可以

都係果句 x570既io和pch lanes比x370好太多 想換就換

冷液28-31? 其實正常使用溫度都唔太過份
但舊野壞左就係壞左…想超4.2長用

用返samsung magican咩都唔洗煩

3700x嘅話，X570 aorus elite係咪夠做？
最後都唔知係ssd定係塊板問題

Sm961唔support Samsung magician

aorus master 有咁差咩 個個都xtreme

Xtreme同master 2個level來

我知 但master 有咁差咩 我自己都master 五千一塊太貴

Master冇人話差 不過XTREME更加好

呢到唔係好多個用XTREME

價錢差不多一倍

用左廿分鐘 好好

明天返去砌返靚佢 加左好多把風扇

X570 AORUS EXTREME : 16-phase[14+2]| TDA21472 70A, PWM: Infineon XDPE123G5C(16-phase), PCB 2oz 8-Layer, passive PCH heatsink

X570 AORUS MASTER : 14-phase[12+2] | IR3556M 50A, PWM: Infineon XDPE123G5C(16-phase), PCB 6-Layer

3900x唔超頻 用唔到10Gbe

TDA21472 70A

cpu clock radio : 40
cpu vcore : 1.xx v

core performance boost : disable

cpu vcore llc : Normal

係咪計埋俾4000粒U用

Thx 讀讀先

實際3950x master都夠頂

用咗MSI Bios入面嘅game mode 3600自動上咗4.2Ghz
但係個Core voltages 一直係從1.369V～1.38V浮動
係唔係正常？

窮撚仲未需要用到10Gbe

有需要會買x550 t2 兩個port 又係一千蚊 我買intel 好過aquantia

我對個10Gb 冇咩所謂 我買呢塊主要係為之後4000

TRX40 AORUS XTREME : 雙Intel X550-AT2 10GbE 乙太網路

呢條link所講既點睇法？

1.4v 4.3

1.4v

max boost 1.38v?

elite都夠了 不過呢排疫情問題 存貨真係。。。

係 但應該係MSI 自己auto boost

冇問題的

我懷疑我玩到個BIOS神神地。。關極RGB佢關機一定著燈。。一陣裝要裝過

trx 40 xterme 同master 差價好誇張

供電用料已經好大分別了

反RGB

我就係唔要RGB關哂 塊板一關機就著

我懷疑佢超頻出錯 關機 塊板會著紅燈提示你

Z2EA有led顯示error code的

但我係關機後自己著哂紅燈 SET完佢就關返

都係唔好咁貪心 跑返4.0算 跑4.2 PRIME95 會過熱

4.2咩電壓？🤣🤣

要1.3先跑得郁 PRIME95

核心多正常

仲諗緊用唔用1.3跑4.2...不過個冷排到而家仲未排哂氣

砌靚哂d線 風扇 開機試下

PO 張相來睇下?

係丫...同埋O的綫...3Q

overkill

下一步就係自組水

正壓太勁

吸塵機

我前3入 上排3 後1

Unannounced AMD Ryzen 4000 Flagship Coming to a Laptop Near You

4900U

自組水唔麻煩 輕鬆玩 自由度高 唔怕乾水 漏水機率正常又比一體水嚟得細

正壓大少少就得
負壓太多都係會變吸塵機

我前3排入（2000rpm)，上2出(1500rpm)，後1出(1500rpm)

我想問下
我把cpu fan會突然加速突然又減速係咩問題
用msi dragon center睇係 一下升左幾千rpm...
之後又去返正常

利申: r5 3600

cpu auto boosting

咁係咪無解決方法?
bios set過fan speed都無用
見cpu溫度會無喇喇升5-10度
下一秒跌 下一秒又升咁

我前14cm x3 1200 上12cm x3 2150 後12cm x1 1850

好𡃁

完全無sata device?

係 全m2 好簡潔

我兩條m.2 1t都唔夠用

自己人手固定頻率

買多幾條

我要買m.2轉pcie卡

放data我用NAS mount drive 相呀 圖 片 等等

買張pcie 4x m.2 slot extension card

3400g加5700xt用到炆 想平平地換粒1600af

真係可以少好多線

就算買左張卡
塊x570 pcie都爆左,唔可以全速行

TRX40

那有錢

我都諗左好耐...準備放棄...超budget 太多

要儲錢了

wait for 4tb tlc m.2

4tb tlc要幾錢
qlc就可能買得起

我宜家500gb 970evo+1tb team l5都就黎爆真係唔明新機用500gb ssd嘅人過氣3A gta5都50幾gb啦
宜家諗緊預大啲想買2tb m.2但我mortar max又行唔到全速又唔想用翻sata ssd無錢買x570 如果用x470舊貨有無得諗?

儲錢上x570啦
可以兩條m.2都全速

x470 pch = b450 pch

我用280GB

905p 280gb

原來係有錢仔

905p都冇出280GB

所以我都諗緊睇下幾時降價睇怕都係買翻x570算又怕要up bios麻煩

Intel Optane SSD 900P Series (280GB AIC PCIe X4 3D XPoint)

裝WINDOWS一流

呢個係900p

SSD出reallocated sector count 係咪即係就壞

用 HD Tune 睇reallocated sector count數值變化, 假如是更差既（數值趨於0）就要有換硬碟的打算了

想要905p u2 380GB

新手想試超ram
x570 aorus elite
開xmp 3200 想上3600
手動超係要set咩參數

小弟想問吓 amd gpu嘅driver係咪好廢

正 小啲格位冇清塵果陣快好多

900p 我夠用 905只係大容量化同快多少少 你唔係大輸出完全唔會覺有分別 當然有錢換就唔同講法啦 仲要買卡去轉

不過380 GB有U.2版？

前日去換返隻火牛，個師父話SF750 推3900x 加2070s 會好吃力，搞到我宜家都唔敢拆隻牛，怕會燒多次。

屌9個師傅啦
計盡佢都係食得400w

g.skill neo (hynix djr)

1.41v

我750 antec gold 80

行緊2080Ti 3950X 喎

佢問我係咪睇官網個w數，我話係，佢話佢用電錶睇過無超頻狀態下粒3900x個w數都二百幾，我唔知佢有無吹水啦。

就即場度啦

Sorry係480GB

UP啦 我自己用緊280 只係用嚟裝WINDOWS 所以應該唔會去升 同埋我唔會浪費PCIE槽去買單個U.2頭轉接 一係就直上PCIE 換左張900P佢 得4個 PCIE槽又有D唔夠用

任佢講 btw我想知佢用咩錶可以單獨睇到 粒u食緊幾多Watt

依啲

我都係直接買1200W 唔洗煩

我都想知
點都要計賣卡嘅watt數

3900x pbo boost power consumption只係200w內 而2070s nv官方標650w 但卡廠有預大左

750w完全夠做

Trident Z neo cl14 3200 8x2

Despite this being a 105 W TDP chip, the cores at full load saw 122 W peak, with the rest of the chip getting ~24 W, making for an overall 146 W power draw (as measured by the processor internally). PPT for this chip is meant to be 142W.

This shows that Zen 2 has a different strategy to the previous Zen chips when it comes to how AMD is mixing the difference between TDP and PPT. If we saw the same thing with the Ryzen 9 3950X, then it pretty much confirms the hypothesis.

3950x 行pho都係250w到
Display card各廠都預大左50-100w
試過舊時7700k+1080ti係用550w acbel ipower玩左一年

試用佢內建篤個3600睇下
數值
Amd cl只有雙數
其餘3圍用單數慢慢玩
每次加減3
利申：手動黨

佢都要試左1.35v上到幾多先（soc不要調）

AORUS Gen4 AIC Adaptor is waiting for you

就黎出手intel 10代 等出埋先
定而定買amd 就算
唔急用

intel gen10 is skylake refresh x4

我之前我打算買一張嚟打爆 4隻P3600

GIGA同ASUS張 係唔係得 GEN3 同4既分別？

我之後都打算買一張嚟打爆

成Q日打錯字

用asus板就用返asus hyper m.2 x16 gen4 card

香港邊到有得買

呢D上Amazon買了 香港代理好少入呢D貨

rma點算
全球保

呢舊野應該幾難壞既

做咩加密
等我同你解返密

本身Xmp係行幾多
見啲數值幾低

XMP 3600: 16-19-19-39-85-1T 1.35V

行左100%未
但64比16既難穩

AMD Ryzen 4000 “Vermeer” could launch in September

4000是咪唔包TR系列嫁？？

TR一般遲過家用平台發佈

嘩 我條Cjr 差

你邊條

如果出嚟效能真係顯著提升的話 可以換咗粒U佢

G.Skill F4-3200C16D32GTZR

最高超到幾多mhz, cl

暫時行住3733 18 212121

排隊接U

渣ga

?

好大機會送俾女朋友用算

真係捨得...

不過送俾佢都未必肯用 佢覺得重裝WINDOWS好麻煩佢會寧願唔換

bad silicon static

CL 肉酸成咁，係咪過 70ns，想睇 aida64 表現

71

試下跟我個 settings

番去試

但你16-20-20-36 其他數係唔係都唔較？

支持環保咪揀intel
14nm++

聽講話17% performance increase
應該唔會好似zen 1 去 zen 2 分別咁大.

要睇你原本行幾多 ODT

點睇

amd master

Xmp果陣？ 收工再睇睇

再睇下啦 唔急換既 ZEN 3如果唔洗換板都可以玩就正了

應該不會咁大 始終係7nm duv > 7nm euv
即使架構大改 預加10% ipc左右

真係會用euv

CCX變做8C都係其中一個重點

舊U做文書機咪得
驚閪晒野咩

3600 4.4Ghz琴日打LOL 長期65-75度浮動 係咪有啲唔正常 定係AMD係咁？

Stock cooler ?
個數浮動係ryzen黎講正常
反正我伸手feel都唔係熱

boost 4.4 75度算係合理温度內

Dark rock pro 4琴日用手摸後面風扇係熱 嚇左嚇 搞到我即時落返4.3再較低啲電壓

咁都好啲 我上網搵左好耐都搵唔到個Range合唔合理 不過安全起見 我都係落返4.3用算 廢事玩壞粒U

怕pbo玩壞粒U 用埋offset mode

有開到LLC 應該冇咩大問題掛

點解你讀抄寫都咁快
我行緊3800 c16-18-18 fclk1900都無你咁快

而家新板燒ram冇出現問題？

<Anandtech>AMD’s Mobile Revival: Redefining the Notebook Business with the Ryzen 9 4900HS (A Review)

同埋想問一個問題 唔係第一次發生 岩岩跑prime95又突然全部風扇都停晒 一定要重新開機先識轉返 琴日打機都試過 有冇人知點解 定我去硬件post度問？

即係pass不了p95

就咁行xmp無 我32GB唔敢超

原來會發生呢啲情況架但我琴日係打打下機都咁 同埋之前4.4G嗰陣跑prime95都冇呢個問題

唔知點解chipset個位keep住咁熱 風扇KEEP 住100%轉

你有冇擋住chipset cooler果個散熱位?😂😂😂

81

如果係得呢個位 應該就無野阻到佢了

你睇清楚隻chipset cooler有冇轉到？😂😂😂

有呀 摸到有風的

等等 我怕你用既軟件出現温度bug
用hwinforn64睇下

呢把風扇應該係順時針定逆時針轉嫁...

你feel到pch cooler有熱散出來先ok

我FEEL到周圍D甲好熱。。。

你上左幾多ssd hdd?😂😂😂
呢個會影響粒pch温度

唔係好多姐。。。三條M.2 兩隻SSD 一張900P之嘛。。

佢冇用900P

高成30度係咩玩法 X570同TRX40 應該唔會差咁多掛

同佔用幾多pch io有關
同埋會不會張卡擋住出風位

佢有冇出水冷頭 直接上水唔洗煩

asus z2ea冇呢個plan😂😂😂😂

揾到giga

570 有

SAD。。放棄 都理唔到 死咗先拎去整

揾把小風扇吹住pch

試下delete 左張 900 睇下點

會開唔到機 我隻WINDOWS裝係900P到

關咗10G LAN 將一條PCIE轉返X4 佢好似無咁熱。。

lan port都係pch io一部分😂😂😂

睇來你chur 爆左佢。。。換 alpha 試下。。。

alpha 只係供電由70A轉左90A... 之後乜都無變..

而家72 73度 唔知會唔會慢慢升上去...不過都叫低左 7 8度既...

搵把風扇仔吹住會跌到落71度...過一陣睇下會唔會再低D先

睇到未

Odt係邊

反正粒io die行全pcie 4.0既代價就係熱

見到 53.3

下一步點 好定唔好

本身 3600 俾幾多電壓

AMD Gaming Laptop with Killer Battery Life! - ASUS ROG Zephyrus G15 Review

仲用1660TI 點gaming

好似1.35定1.4

睇清楚俾咗幾多先

要番去再試 因為我一跳跳左上我3733 1.4

notebook來

仲有無game送

25/4 end

尋日修正返tRAS同埋tRC數值

Demonstration of what Vdroop does for voltage regulation and overclock stability with a Ryzen 3950X

5700 xt nitro+ 打機早排成日crash,
係芒享post有人教降壓降頻, 搞掂左.
我記得之前mon過post, 有人教過點樣tune張卡, 想問下有無人有keep低?

果個post用咩軟件降？

睇黎 CHIPSET OVERHEAT X570 都有 不過應該好少人有留意到

x570 / trx40 pch 本身就是粒io die

唔係好記得, 但應該係after burner 加個燒機軟件,
但點樣試就唔記得。

姐係5700 xt為左同老黃打 格硬超得太高?

我CHIPSET 50幾度
用緊5700xt
2條 pcie 3.0. m.2
+2個hdd

X570-F成70度
唔知係咪俾顯示卡擋住把風扇

我仲大算插多幾個ssd

我加左把風扇仔吹住都72.. 以後想加野點算 我D M.2 同pcie仲未插滿嫁

CHIPSET 把fan有冇得set rpm

50幾度仲係正常

原來只係63.3度

有

58了
之後仲打算插爆ssd

我轉緊100% 都係繼續向上升 屌 都唔知做乜鳩咁熱

100% rpm

你trx40 io咁多

你有咁熱先再驚啦

都唔知邊個天才設計個散熱既

就怕之後pcie5.0 pch都係熱

熱唔緊要呀..俾個位我上水冷都好呀 而家佢自己散熱又唔夠 又無第三方賣 BTW 4.0先岩岩開始 5.0 遲d再諗都未遲

板廠出塊水冷板就解決到的問題。。。
但有冇人support佢 先係重要

我1條PCI-E 3.0 M.2
SATA HDD/SSD加埋5隻
2080ti
先63度 都唔係好熱

@poweroff

asus更新左bios 新增Spread Spectrum
Fclk freq 1900mhz可以達成

正常版本X570既IO板廠其實冇用到盡的
如果係旗艦果堆就例外D 狂堆料

IO會多勁多 用唔到既野

我見EK都好少出CHIPSET既水冷

giga x570有

trx40 pch : 15w
x570 pch : 11w

明顯解除左原本粒普通平台用既PCH IO限制

請問各位巴打有冇塔散介紹？
平時真係冇乜點留意，sorry做咗伸手黨
超咗頻打機上到80度

利申個case 21cm闊
Budget 400內

case model?😗😗😘

TR 3970X Fanless Build

但兌換好似係5月中到期？定要4月25號前換埋？因為打算呢幾日係Newegg買，但唔知幾時送到。

Newegg/Amazon買 問返果邊customer service

粒u係邊間代理要問鋪頭先知

正常會有代理貼紙
除非係水貨

2700+C6H行4條3400 C14係咪極限上3600好易BSOD SoC電到上1.1都係唔得

Zen+ IMC 最多3600
如果上4條複雜D

要重點提醒上3600mhz係2x8 2x16/4x8未必上到

Nzxt H500

U12A

利申 用緊

唔係好壓到

居然係咁 等我再問問先 thanks巴打

啱啱轉投amd
新手超頻係咪開左pbo同xmp就夠？

因為Amazon冇咩選擇 冇藍寶石冇Red Devil 得技姦同MSI

咁唔洗諗了 行3400算

有冇師兄用msi b450 mortar, 請問點樣係bios教CPU電壓
個voltage option得auto冇manual
佢有幾個mode, override 一校死機要clear bios
amd overclocking, offset 有咩分別，但轉左都係調唔到voltage?

八舊水好貴

Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler

試新生扇換咗D貓扇佢先

用緊nf a12x25
打排幾好

查左頂不頂ram先

mortar有得人手調

買咗u12s

tg?

點解我個寫入咁低既

呢排重裝完windows入到去系統到佢唔識幫得裝返display card driver
自己上去官網下載裝返就黑mon
重開機轉完windows就黑mon
之後就自動修復 黑mon無限loop
唔裝display card driver就無事入到windows但會得返1366 * 768p 同埋裝置管理員係顯示Microsoft基本顯示卡

用緊n年前嘅7850
有無人知點先用得返張卡

window 10定window 7

Windows 10

1909 version 用usb 重新安裝嘅

新手xmp + pbo 就ok
pbo建議上埋offset mode

3700x 單ccd 來

zen2特點

1700 加 5700xt 留名

明解 唔怪得 忘記左佢係

舊卡不建議用新版driver

我試過用跟卡送嘅driver cd黎裝
都係一樣結果

我咁高latency是咪唔正常

Override Mode :固定調整模式 搭配FIXed Mode電壓會採固定不動

唔好用先再換A12X25

TR延遲比Ryzen大D
你有超過？

係Vddcr cpu voltage 果幾個?
用緊asus b450m tuf pro

update bios screenshot上來

無呀 用返佢3600 不過延遲值有改過 所以而家係再快D 條RAM係B DIE 好想拎黎超

即係xmp了

電壓俾咗幾多

照比1.4 soc1.1 但未跑穩定

你 read 同 copy 都好低

soc 我會俾 1.125
dram 1.41
vddp 1.025
vddg 1.075/1.050

怕電死 你條Ram頭幾個數係162020203656既
其實數係唔係自動話？

dram 最大安全電壓係 1.5
我建議最高俾 1.43-1.45 就算
而家自己俾 1.41
數唔係自動
下個 post upload bios 圖俾你抄考下